助理警務處長執行政治任務

2018年07月18日

助理警務處長執行政治任務

林曉彤

【本報訊】警務處助理處長（支援）林曉彤被指是向保安局局長李家超建議禁止香港民族黨運作的警方助理社團事務主任，有熟悉警隊運作人士指，社團事務處隸屬警方牌照課，而牌照課在支援部的支援科屬下，作為該部最高負責人的林順理成章成為警方助理社團事務主任之一，「今次擺明係政治任務，係好高層次嘅決定，絕對唔係警隊意見，佢只係做咗擋箭牌」。

林曉彤1989年7月加入警隊，成為督察，曾駐守觀塘警署、東九龍總區等前線指揮及刑事調查等崗位，2006年被借調保安局擔任保安局助理秘書長；2012年晉升為總警司後，曾任西區警區指揮官、新界北總區副指揮官等。林2012年任西區警區指揮官期間，2.5萬人就內地工運領袖李旺陽離奇死亡到中聯辦請願，示威者與警爆衝突，林批評部份示威者罔顧公眾秩序。

林2015年獲派到被視為警隊高層搖籃的英國皇家國防學院進修，翌年返港晉升為警務處助理處長，任水警總區指揮官，去年9月調任警務處助理處長（支援）。

■記者謝明明

上一則
上一則
楊岳橋：條例變惡法收23條之效

下一則
下一則
梁頌恆：新興政團末路

翻抄DQ議員「劇本」開先例後除眼中釘

成立兩年 屢受打壓

楊岳橋：條例變惡法收23條之效

梁頌恆：新興政團末路

保安局首引社團例滅民族黨掀封殺異見者序幕